美國務院警告：美國人赴中旅行 當心被「禁止出境」！

〔即時新聞／綜合報導〕美媒《紐約時報》當地時間週一報導指出，中國當局禁止3名美國公民離境，以便追捕他們在逃中的親人。事件爆發後，美國國務院對美國公民建議，赴中國旅行時必須更加謹慎，並要求美國公民要注意，當心被「禁止出境」。

根據《美國之音》報導，美國務院一位不具名官員透露，中國政府可通過「出境禁令」禁止美國公民離境，有些美國公民甚至因此被迫在中國滯留好幾年。其中一些人被迫參與中國政府的調查，把一些人引誘回中國，並幫助中國公民在民事糾紛中取得優勢。

國務院警告，前往中國旅遊或居住的美國公民，會因「國家安全」有關的原因被任意審問或拘留，另外還有部分美國公民可能會因為發送批評中國政府的私人電子訊息，遭到拘留或被驅逐出境。

國務院提醒，若是美中雙國籍人士持護照等中國政府旅行證件入境，一旦被逮捕、拘留或參與刑事或民事調查，美國領事官員將不被獲准探視或協助與中國政府的交涉。

報導也指出，多數狀況下，美國公民只在試圖離開中國時才意識到「出境禁令」的存在，而且無法查明禁令持續的時間。

美藉支那人先要驚啫

北韓咁款陰功

國務院提醒，若是美中雙國籍人士持護照等中國政府旅行證件入境，一旦被逮捕、拘留或參與刑事或民事調查，美國領事官員將不被獲准探視或協助與中國政府的交涉。

用回鄉卡入境好方便
唔駛申請中國簽證

警告黎做乜，班生番回歸祖國俾人扣留咪由得佢地，可以養少個垃圾

等睇美國宣佈支那係敵對國家

不嬲都係咁，你用乜野入境代表你認自己係邊到人
你貪方便拎回鄉卡就代表你係以中國人身分入中國，就算你另外有歐美護照都無人救到你
入香港都係一樣，你拎hkid行e道，有咩事你搵返香港政府，你拎英國入就搵大使館

行得正企得正駛咩野驚

攞咗美藉又唔取消支那藉，你攞火星 passport 都好，支那都當你中国人

班人想兩邊舔到盡
又唔申請改變國籍
脫支籍
所以抵死

走左去美國仲要返支那探親真係抵撚死 好似個貪官個老婆咁返去探老豆，仲要帶埋仔女返 我係對仔女一定憎死個老母

貪方便用回鄉卡

雙重國籍食盡2家好處。

好好享受中国人榮耀啦！

幾時香港跟埋，冇美國鬼佬黎香港爭食

對支那來講！
就算你脫支籍了，都會以「你曾經是中國人為由」！一樣當你是「中國人」！

貴文海被自動申請放棄外國籍